---
quote: "1_18-25-4"
chapter: "1"
verses: "18-25(4)"
title: "От Матфея 1:18-25. Часть 4"
excerpt: "Рождество Иисуса Христа было так: по обручении Матери Его Марии с Иосифом, прежде нежели сочетались они, оказалось, что Она имеет во чреве от Духа Святаго."
date: "2009-02-21"
tags: [""]
posttype: "comment"
---
Вернёмся к непорочному зачатию. Интересно, что, сопоставляя Туринскую плащаницу с автопортретом Леонардо, исследователи больше всего интересовались лицом, которое очень схоже с лицом Леонардо да Винчи. К тому моменту уже было известно, что Леонардо везде так или иначе рисовал своё лицо. Он даже анатомическим препаратам, которые зарисовывал, придавал черты собственного лица - нехорошо обезглавленный кусок тела оставлять. И поэтому, некоторые сделали вывод, что он -  единственный человек, способный на такую подделку. 

Но вот последнее исследование [От ред: вероятно, последнее на тот момент], пожалуй, поставило жирную точку на этом. Дело в том, что нет точных данных о рождении Леонардо да Винчи, о том, кто были его родители, но мы всё-таки предполагаем, что он произошёл общепринятым путём, то есть путём зачатия. А вот в ДНК крови на плащанице оказалось 24 хромосомы. Вот это был окончательный шок! Потому что у всех людей их 46 - по 23 от каждого из родителей. Таким образом, единственная хромосома, которая нуждается в подтверждении, дабы она определяет внешний пол, это - половая хромосома. Вот эта хромосома и была привнесена Святым Духом! Все остальные хромосомы могут работать в моно-режиме. Они абсолютно не нуждаются во втором наборе, наоборот, это затрудняет работу. В результате проявляются такие процессы как супрессия, репрессия, доминирование, рецессирование и так далее. То есть взаимодействие генов, которые часто антагонистичны. Сам конфликт находится не просто внутри человека, а даже в его геноме. 

А у этого, если можно так выразиться, творения, даже в геноме конфликта не было. То есть: от матери - 23 хромосомы, которые могут функционировать абсолютно нормально, и от Бога-Отца - одна половая хромосома, которая определяла Его внешний мужской статус, то бишь Y-хромосома. Вот и все, 24 штуки. 

Ему проще быть святым. Он бесконфликтен даже на атомарном уровне. Вот в чём дело! Ну, как минимум, на молекулярном уровне. У Него нет антагонистических отношений ни в чём. У Него нет двух белков, которые одну и ту же функцию выполняют по разному, у Него нет белка, который продуцирует черный пигмент, нет белка, который препятствует продуцированию этого пигмента. 

Кстати, Рамакришна тоже ведь родился от Святого Духа, считается, что мать родила его будучи девственной. Правда, индусы - народ экзальтированный, они могут пойти на поводу у чего угодно, поэтому им не принято доверять, но, тем не менее, мать Рамакришны сопоставляется с Марией. 

Вот кто-то из вас спросил: «А где же роль Отца?» Понятна роль Святого Духа, понятна роль Матери, понятна роль Сына, а вот в чём Отец? Ну ребята... Отец - это Тот, Который всё это устроил! 

На эту тему есть великолепная история. Она связана с Мирабаи, великой святой, поклонницей Кришны, и Санатаной Госвами, учеником Рупы Госвами (близкого спутника Шри Чайтаньи). Санатана Госвами был главой всех преданных Кришны, живших в только-только начавшемся застраиваться храмами Вриндаване. Мирабаи однажды пришла к нему получить личный даршан. Он отказался её видеть, так как, согласно своему монашескому обету, он не мог встречаться с женщинами. Он послал своего слугу сказать, что он не общается с женщинами. Но Мирабаи ответила: «Тогда передайте своему хозяину: "Не все ли мы - женщины перед Богом?"»

&ndash; Тогда передайте своему хозяину: «Не все ли мы - женщины перед Богом?» [^1]

Понимаете, в чём дело? Единственным активирующим началом в этой доктрине является Бог. А далее есть просто «зачинатели» - вот разница в чём. Женщина зачинает тело, мужчина зачинает дух, но оба зачинают, и в этом смысле оба - женщины. Если зачинает ёмкость сосуда, образовывает стенки, так, что он видим, ощутим и имеет форму, то мужчина зачинает то, что наполняет, этот сосуд. И первое зачинаемо, и второе тоже зачинаемо, оно тоже должно вырасти, его тоже нужно зачать. И в этом смысле, что тот, что другой - женщины. Это известная доктрина. Когда Госвами сказали об этом, он буквально вскочил, побежал вниз и пал к её стопам. Это известно. Так же, как известно о встрече Папы Римского с Франциском Ассизским. Дзеффирелли это не придумал. [^2] Представляете это событие?! Пришёл непонятно кто с улицы в разорванной одежде к папскому столу. Его чуть ли не обезглавить собирались... В конце концов аудиенция закончилась тем, что действительно Папа припал к стопам Франциска Ассизского и целовал их. Вот это показывает, насколько велик, насколько прекрасен, насколько изобилен Господь! Он мог бы сделать то же самое по-другому, но это было бы не столь красиво, не столь эпично, не настолько глубоко бы тронуло сознание людей и даже их воображение - а ведь всё помогает (если помогает)! Тот, Который зачал это всё, Тот, Который всё это устроил - это и есть Бог-Отец. Он устроил, что Святой Дух нашёл среди множества Марию, что зачал, что потом пришёл архангел... Тот, Кто всё это устроил - это и есть Бог Отец из аспекта Троицы.

Но ребята, я вас в миллионный раз, прошу, будьте внимательными к себе, к своим построениям и никогда не делите Бога. Дидактически проще воспринимать Бога как Отца, Сына и Святого Духа, становится более понятным Его проявление. Но если вы сделали этот дидактический шаг, ни в коем случае, не забывайте сделать шаг назад после этого, иначе это - преступление. Надо обязательно прийти к единству, когда это расплетение трёх соединится, в конце-концов, в одно. Обязательно! Иначе вы - лжецы. Иначе вы глупы, недалеки.

Вы правильно сказали о том, что Иисус не был доволен своей матерью, в отличие от того же Рамакришны, к примеру. Для Иисуса аспект Бога-Отца был много ближе аспекта Бога-Матери. Хотя для Бога это не имеет значения, это имеет значение для человека, для того, кто идёт по пути. Для того, кто пришёл, это не имеет значения и, кстати, Иисус это подтверждает последней фразой, когда говорит: «Иоанн, се, Мать твоя» [^3]. Это величайший эпизод, я надеюсь, что мы когда-нибудь к нему придём, уделим ему отдельное время. Но сейчас я могу сказать, что это то самое великое, что Бог может сделать для земли, а Мария - олицетворение земли. То есть недвижимого бренного остова, который оживает от семени Господа. И в этом смысле, вся вселенная - тоже земля. Творение пусто и безжизненно без оживляющей функции постоянно действующего в этом мире Бога.

Вообще-то, давайте впредь всё-таки идти путём четырех Евангелий, а не одного или двух. Посмотрите, как евангелисты преподносят один и тот же эпизод. Мы будем брать как бы сумму взглядов на этот эпизод, сумму описаний, потому что имеется некоторая разница в описании одних и тех же эпизодов. Мы не будем изучать каждое Евангелие отдельно - это дело для схоластов, а у нас другие цели.

Так вот, если вы возьмете иные Евангелия, то там есть эпизод, где Иосиф общается с Гавриилом, и есть эпизод общения Марии с Гавриилом. Когда он ей сказал, что она зачнёт от Духа Святого, она спросила: «Как же мне будет сие?» [^4] А потом сказала: «Се, раба Господня» - то есть я - раба, не мне выбирать, Он - хозяин, Он - царь, Он так решил, а, следовательно, мой долг - подчиниться этому. Это весьма важный момент, который у Матфея упущен. Это о том же, о чём я говорил на прошлом занятии: приёмный отец - суть отец. Этот эпизод указывает на то, что они - одно и тоже. Ведь никто из вас, я полагаю, не понял, как и очень многие из этого мира, что, как Мария была оплодотворена Святым Духом, ровно также и Иосиф оплодотворился тем самым Святым Духом. И в этом смысле, они вынашивали одно и тоже. Просто женщина - жена, мать - вынашивала то, что она должна была выносить по своим биологическим, физиологическим, земным функциям, а Иосиф - отец - вынашивал то, что должен был выносить он, по своим физическим, физиологическим, биологическим, социумным, земным функциям. Вот этого я от вас не услышал, а это абсолютно так, и никак иначе. И вот это - та самая корона, которой недостаёт над вашим прекраснейшим утверждением о том, что и тот и другой - жены перед Богом. Иосиф точно так же принял этого ребёнка, как и Мария. Он точно так же его выносил, точно так же его любил, точно так же кормил, обувал, одевал и заботился о Нём. Отцовское наполнение миссии имело место быть. И в этом смысле разницы между ними нет, как, в идеале, и положено, что между женой и мужем разницы быть не должно. Просто человеки очень-очень приземлены, к сожалению. Их настолько сильно тяготит земля, форма, тело, кости, мясо, кровь, что они не могут оторваться от этого плотоядения даже на секунду, осмотреться по сторонам хоть чуть-чуть. Их устраивает то, что она зачала и родила, а он не рожал, и не зачинал, потому что люди не знают, не представляют, не понимают других аспектов зачатия и родов. А Евангелие подаёт ещё одну скрытую подсказку. Вы обратите внимание: некий конфликт с матерью у Иисуса просматривается, но, при этом, нигде не описывается конфликта с отцом. Отец - настолько скромная фигура, что он везде присутствует, но его нигде, как бы, нет, он точно так же этого мальчика вынашивает, он точно так же Его рождает, он ищет пещеру, по сути, принимает сам роды, он идёт вместе с ним в Иерусалим, он, точно так же, как и Мария ищет ребёнка, когда Тот потерялся, переживает, страдает... Им обоим Иисус говорит: что, вы не знали, что Мне должно быть в доме Отца Моего? [^5] Иосиф первым оставляет эту землю, он первым наполняется Духом Святым настолько, что уже ему не обязательно быть прикованным узами принуждения к земле, он освобождается. Мать остаётся, она - более земное создание, у нее больше долга перед земным, и это констатирует Иисус. А дальше Он даёт ей возможность продолжения инкарнации, что называется, передает её материнство.

Вы вспомните, по установке Вед, Мария - это падшая, отверженная, гадкая женщина, ибо она посмела пережить своего ребёнка. И Он её освобождает от этого. На это никто не обращает внимания. Он её освобождает от этого, тем что перепоручает её Иоанну и говорит: Се, Мать твоя. Во-первых, Он ставит знак равенства между собой и Иоанном - вот степень любви. С другой стороны, Он её освобождает от уз завета Ману, оставляет в виде чистейшего создания, не проклятого, не попранного, не презираемого - это только Бог может сделать. 

Вы поймите, ребята, я такой же, как и вы, ничем от вас не отличаюсь. Мне этого никто не преподавал, мне этого никто не рассказывал. Я просто сделал то, что  предлагаю сделать вам: послушал Бога. А Он неисчерпаем, Он потрясающ! Он потрясающ! Он осыпает перлами даже самое ничтожное, даже самое нищее. Причём осыпает перлами сторицей, что называется. Поэтому старайтесь не греметь мозгами.

[^1]: В этот вечер Бхадури Махасая излагал разные философские вопросы, связанные с Мира Баи*, махарани  Раджпутана, жившей в средние века и оставившей жизнь во дворце ради поиска общества святых. Великий саньясин Санатана Госвами* отказался принять ее, ибо она была женщиной. Однако ее ответ поверг его к ее стопам в смирении. «Скажи учителю, — ответила она, — что я не знаю, есть ли во вселенной какой-либо иной мужчина, кроме Бога. Разве мы все — не женщины пред Ним?» (Парамаханса Йогананда,Автобиография Йога, М.: Сфера, 2007).
[^2]: Имеется в виду фильм  Франко Дзеффирелли «Брат Солнце, сестра Луна» 1972 г.
[^3]: Иисус, увидев Матерь и ученика тут стоящего, которого любил, говорит Матери Своей: Же́но! се, сын Твой. Потом говорит ученику: се, Матерь твоя! И с этого времени ученик сей взял Ее к себе (Ин. 19:26-27).
[^4]: Мария же сказала Ангелу: ка́к будет это, когда Я мужа не знаю? Ангел сказал Ей в ответ: Дух Святый найдет на Тебя, и сила Всевышнего осенит Тебя; посему и рождаемое Святое наречется Сыном Божиим. Вот и Елисавета, родственница Твоя, называемая неплодною, и она зачала сына в старости своей, и ей уже шестой месяц, ибо у Бога не останется бессильным никакое слово. Тогда Мария сказала: се, Раба Господня; да будет Мне по слову твоему. И отошел от Нее Ангел (Лк. 1:34-38).
[^5]: Он сказал им: зачем было вам искать Меня? или вы не знали, что Мне должно быть в том, что́ принадлежит Отцу Моему? (Лк. 2:49).